愛貓義工疑壓力大自殺亡

一宗大澳自殺案，揭開女貓痴在移民潮下被逼瘋狂收貓的悲歌。一名新加坡女華僑，早年在大澳定居後不忍貓隻流浪，開始養貓，至近半年不斷有人棄養，要求她接收，結果家中收養至少廿多隻家貓，近日疑情緒爆煲，上周四(3日)被人發現上吊身亡，有區內救貓組織連同愛協連日捕捉大半，近乎爆倉，呼籲有心人暫托或領養。

據了解，上吊身亡的58歲女子姓吳，英文名Mable，原本為新加坡華僑，大約七至八年前來港定居，並且租住大澳一個700呎單位。

據街坊透露，她原本已婚，其後離異獨居上址，並因一次救貓經歷後，寄情於收養流浪貓，亦會接收街坊棄養的家貓，其後越養越多，至近半年期間，因大量住戶移民，聲稱無法將貓隻移居外地，交托她照顧，她於心不忍下悉數接收，致家中至少有廿多隻貓寄養寓所內，近乎有貓滿之患。

港人移民棄養潮湧現

消息稱，吳婦近日鬱鬱寡歡，連鄰居短訊問候亦已讀不回，60歲姓陳前夫察覺其異樣，近日經常前往家中陪伴勸解，至昨早上9時許離開寓所，至下午5時許折返時，赫見吳婦以皮帶上吊昏迷，連忙解下及報警，警方到場將事主送往梅窩診所搶救，其後證實死亡，警方在現場未有撿獲遺書，案件列有人上吊處理，死因有待驗屍確認。

女事主輕生後，家中有大量貓隻有待處理，大澳流浪貓之家負責人German接報後，立即聯絡愛協及義工，先後在事主家中及街邊拾獲至少25隻家貓，並懷疑早前在區內拾獲的三隻名種貓，亦是女事主放走，全部暫時在家中暫養，周三已獲保護遺棄動物協會(SAA)答允接收其中10隻，其餘待有善心人按既定程序暫托及領養。

她形容女事主生前有愛心，但逢有人棄貓，她均來者不拒，但近月移民潮導致出現大規模棄養，以協會為例，半年內已合共接收近80隻家貓，較以往每年接收約20隻相比之下，數目明顯增加，加上有街坊近日發現女事主情緒不穩，數日不出門及餵貓，未知是否與接收太多貓隻有關，呼籲巿民棄養前先想一想，不要以為托付救貓組織便完成責任，否則只會令動物義工或救貓組織不勝負荷。

又要人哋有千尺冇窗樓又要人哋有正職又要人哋有時間陪貓，搞到啲貓搵唔到主人，自己又壓力爆煲
好彩冇攬住啲貓死

至近半年期間，因大量住戶移民
睇黎真係好多人移民

人都係咁比人打壓仲理貓

唔知講咩好

20190609之後香港已經唔係好地方
話屈你就屈你，充公你財產

唔帶埋隻貓走
搞錯

係19970701 呀

唔可以帶埋貓移民

想養猫嘅唔好睇咁多連登猫Post，post出嚟嗰啲隻隻都靚到痴線，會令你想買過隻靚嘅返嚟養

貴，好多手續，同老貓通常唔可以

半年收咗80隻
我當全部都係一家三口養兩隻 冇獨身住戶
咁呢度都有40個家庭 120人
除非有啲一養養五六隻嘅拉開咗條數

當中應該有d搵移民過橋
事實就係想棄養

D支那人最興講：人都未食飽仲理貓

都係果句啦
一個國家的文明程度，就看它怎麼對待動物

垃圾香港人

無心姐。。。。

貴就唔係好貴, 手續都唔係多, 我一早CHECK過哂, 打左針, 填好D FORM就已經OK

懶就懶啦, 你移得民仲介意個一兩萬蚊? 隻貓係你既家人黎架, 你移民會唔會扔低自己家人拍下屎忽走左去? 仲要隻貓係無自己搵食能力, 佢一生人都係陪你渡過, 去到8-9歲就去扔低隻貓除左垃圾同賤格之外根本無其他形容詞

做啲死啦

完全認同
棄養死全家

如果你怕麻煩仲可以搵有D公司專門幫你攪呢D手續, 比左錢, 幫隻貓打左針就可以寄埋過去比你

唔同國家唔同例, 但你係香港去得, 9成都唔使隔離太耐, 唔該你地移民還移民, 帶埋隻貓走啦, 除非佢真係好老, 無可能堅持到十幾個鍾飛機, 咁你都唔介意等多幾個月/一年半載先啦, 隻貓成個貓生就係陪你, 臨死前先比人棄養, 你自己個心都唔安樂啦下話

我條邨有流浪貓多年，佢都生活到

有啲地方唔受外來物種
澳洲既貓就係典型既外來物種生態災難

會受架 自己GOOGLE啦

大佬你唔會帶熊貓, 貓一定比入, 只係有手續

應該咁講，家貓一定俾
甚至都有公司專做寵物移民
睇你肯唔肯做同肯唔肯花錢啫

係囉 班撚屌自私啫，有錢移民冇錢移埋隻貓，班撚屌都有份害死條女冇錢就咪撚養，冇責任感就更加唔好養，同窮撚生仔一樣咁仆街